【改詞】究竟人生嘅意義係咩？

做咗咁多年人，仲未揾到人生意義是否可悲？
不過，其實揾到又如何？

迷航（周國賢 – 有時）

主唱：周國賢
作曲：周國賢
原詞：小克
編曲：周國賢
監製：周國賢．Goro@heearmusic

我努力向前 我拼命向前
哪裏是我終點線
時日又荏苒 瞬間數十年
於盲目裡征戰

人生的意義就似零 背棄着姓名
勝仗沒有歡笑聲
這分針 沒風聲
時針已隨年月結冰

*
到處漂 到處闖
仍然是海浪
身處大霧裏 混沌裏
已漸覺淒愴
要到逹何處海港
未知的方向明暸開朗
#

濾鏡抺清 盼看清一片藍圖星宿
找到那北斗有沒有
只好任意飄流 飄到遠方星球
尋覓那觸不到的遠埠

世界幻變時 我腳步變移
找不到中心標誌
情人或應試 理想與鑰匙
怎釐定那主次

迷失於那熱鬧廢城 進退亦叫停
轉世讓細胞覺醒
痛哭聲 狂歡聲
來生與明月共細聽

Repeat *#

濾鏡抺清 盼看清一片藍圖星宿
找到那北斗有沒有
只好任意飄流 飄到遠方星球
將一切的瑣碎都帶走

沒有半山單位以及美色的優勢
匆匆一世遇上千樣問題
友敵勝敗散聚冷暖
愛恨集齊再各散東西

到處漂 到處闖
仍然是海浪
等到大霧散 混沌過
也是太虛妄
那怕蕩回避風港
也會沒法避開拍岸驚駭巨浪

濾鏡抺清 已看清一片藍圖星宿
天邊那北斗正合奏
織女望向牽牛 相思對方橋頭
從牢獄裡繼續眼觀星空的變奏
天體的搏鬥
轉世或不久
有時注定眾生艱苦跟富有
分隔或廝守
一瞬或不朽
最終也躲不過毒咒

邊個同你講人生一定有意義？

天體的搏鬥

搵到咪搵下一個囉

咁係咪可以ifc

人生嘅意義就係揾人生嘅意義

你最近好迷失咩

入左u成年都唔知做緊乜

時日又蔭苒～～～～

仲以為你過得好開心添

開唔開心都可以唔知做緊乜

一開心上__登
不開心上__登
__登紀錄我這麼長大過

中

但一唔知自己做緊乜就好易唔開心

幾好
不過有幾個位個音唔啱

邊度

好開心地發覺自己唔知做緊乜是甚麼樣的境界

大霧 同 鎖匙

大霧好似無問題喎
另外巴打係咪想講「鑰匙」？

係押韻
不過覺得有點怪

支持創作
btw講起人生意義
我認為「意義」係被創造物先至擁有，所以如果你係無神論者，恐怕你唔會得到你想要嘅答案
另一方面，無意義並不影響我地追尋人世間嘅各種成就

反而覺得以下幾隻字有啲唔啱音：
沒風聲
找不到 (雖然原詞都係寫 分不到)
避風港

沒字同原詞好似同音
下面個兩個我填嗰陣唔係好覺
我再睇睇 唔該

咁追尋成就係咪就係個意義

人生係冇意義嘅
但唔代表唔可以有追求同享受
所有嘢唔需要理由就可以存在 同理性嘅人類有衝突
"重視理由嘅特性"令人選擇死亡同信仰
不過哩種理性好唔理性 去揾唔存在嘅嘢？
戇鳩
let's猜情尋

試咗
無問題

不見得，追尋成就只係其中一條路
例如好似佛祖咁乜春都唔諗，安穩地度過人生都係一條路
我個人就係諗到乜就做乜，人生太短有好多野想做

無意義 都算意義一種既

無用之用

學子華神話齋
如果我本算係無能 仲算唔算有潛能

寧願形態不出眾

改得幾好

但要講嘅話chorus嗰度可以再好d

小弟不才

幫你推下

好耐冇唱 試下

好正